# Visual Studio Code (ou VSCode)


[Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) (à ne pas confondre avec Visual Studio) est l'éditeur de code qui s'est le plus popularisé ces dernières années. Il est très adapté à python et au développement web et, surtout, il est très facile à prendre en main et à comprendre.


Un très bon tutoriel de VSCode pour python est disponible [ici](https://realpython.com/python-development-visual-studio-code/) ou sur le [site officiel](https://code.visualstudio.com/docs/python/python-tutorial).

La suite du document est un survol rapide de cet outil.

## Installation et configuration

Pour l'installation, plusieurs solutions.

* Si vous avez Anaconda, vous avez aussi directement accès à VSCode via le Anaconda Navigator.


<img src="./Images/Anaconda_navigator.png" alt="drawing" width="500"/>

* Sinon, il suffit d'aller sur ce [site](https://code.visualstudio.com/) et de suivre les instructions.




Visual Studio Code est un éditeur extensible qui supporte de nombreux langages de programmation à partir d'un principe d'extension et donc dans notre cas, il convient d'installer l'[extension Python](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ms-python.python). Il est aussi possible de directement passer par l'extension d'[Anaconda](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ms-python.anaconda-extension-pack).



## Prise en main : un éditeur orienté dossier

Visual Studio Code est un éditeur de texte orienté dossier, c'est à dire qu'il est conçu de sorte à travailler sur des dossiers, qu'il considère comme un projet. 

Pour créer un projet, il suffit donc juste d'ouvrir un dossier depuis VSC.


<img src="./Images/vscpython.png" alt="drawing" width="500"/>



Par exemple, pour créer le projet HelloWorld en python, il vous faudra :
 
 + Ouvrir en le créant eventuellement un dossier `helloworld`
 + Un fois ce dossier créer, créer et ajouter à ce dossier un fichier helloworld.py` comme illustré [ici](https://code.visualstudio.com/docs/python/python-tutorial#_create-a-python-hello-world-source-code-file)


## Execution

L'exécution d'un programme, comme par exemple le programme `helloworld.py` se fait en executant la commande `Run Python File in Terminal` accessible par un clic droit depuis la fenêtre d'édition.

<img src="./Images/runvsc.png" alt="drawing" width="500"/>



D'autres options sont possibles comme :
 
 + la sélection d'une ou plusieurs lignes, puis la commande `Maj+Entrée` ou un clic droit et `Run Selection/Line in Python Terminal`. Cette commande est pratique pour tester seulement une partie d'un fichier.
 + Dans la palette de commandes `(⇧⌘P)`, sélection de la commande `Start REPL` qui ouvre un terminal REPL (fenêtre interactive) pour l'interpréteur Python sélectionné. Dans la REPL, vous pouvez ensuite saisir et exécuter les lignes de code une à la fois.
 + L'extension [coderunner](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=formulahendry.code-runner) est aussi une extension intéressante pour l'exécution de code et notamment pour ceux qui aiment bien les boutons d'exécution.

 
## Déboguer
 
 
VS Code offre plusieurs fonctionnalités intéressantes pour dégoger votre code :

 + L'inspection des variables
 + Les points d'arrêts
 + L'inspection de la pile d'appel

Le Degogueur peut être tout simplement lancé avec la commande `F5`.

<img src="./Images/debug.png" alt="drawing" width="500"/>

Les fonctionnalités de base sont décrites [ici](https://code.visualstudio.com/docs/python/python-tutorial#_configure-and-run-the-debugger).

## Intégration de Git 

  
 TO DO
 
 